點解連登成日話專業人士好易移民

除咗醫療科，IT(前提唔可以太差）
大部分係香港嘅專業人士去到外國根本做唔番本行，就算個專業牌係國際認可，都好難揾到工，更加唔好講人工大減
就算你做得番本行，你份工嘅人工同其他人做嘅普通工差唔多
點解連登成日覺得專業人士好易走人，吹到全世界爭住要

對正常人類黎講人生唔只係求財

不過以你嘅程度係唔會明白㗎啦
乖乖地繼續做奶狗奉獻畀強國喇

其實醫療都難

連登仔up得就up

唔係咁講，非專業既咪食得屎，佢自己仲點敢走，都要壯下膽先得架

搵工唔難
但又要重新適應，又要大減人工

未必做得返本行，好多時唔會認可你個資格

人生淨係得錢
移民可以改善生活質素你唔講？

其實專業人士先最大犧牲（97前外國拎牌除外）

10皮野一個月嘅生活真係會差過2皮野一個月咩

睇咩國家同咩位
去返英聯邦通常冇咩問題

你跌入左香港人既誤區，人生唔係為左搵錢同返工生存。呢個係一直以來香港人錯誤既價值觀，若移民都咁諗，咁你真係可能適合係香港生活。

好多國家重稅，專業人士都可能會reduce workload 收少啲人工交少啲稅，所謂人工大減只係同其他非專業嘅打工仔搵嘅差得唔多，但真係夠使夠食夠玩

喺香港搵八萬返六十個鐘好大壓力，放假通常唔敢放得長，最多兩個星期
喺外國都係搵八萬，但返四十個鐘壓力唔大，放假放一個月都無人講

樓主針對緊好多人話專業人士易移民呢樣嘢啫，事實上並唔係連登仔講到咁容易

咁有心移嘅當然點都會移，同樓主講嘅係兩件事嚟

係外國咁易搵到8皮咩
鬼佬都未必得

利申：搵到（稅前）
同香港比，唔覺得難搵工

說出個水準來

好多行業（例如:工程）個牌根本就外國發
有D 直情係飛過去見board
點會唔認
不過可能人工無咁高囉

真 啲牌變晒垃圾
要重新嚟過

但係啲連登工程人成日話香港engine無競爭力喎
返工好多吹水野出去用唔返
外國神科香港水泡科

唔好傻
當地local都搵唔到工
大把海歸番香港做
你應該唔係做工程

自由空氣係無價

係
香港工程野同外國唔同
就算你考ICE都好
人哋當你係英語世界work exp係零

只係普遍嚟講彈藥會多過低下層
低下層去到第二度做低下層
專業人士可以做本行或低下層
有本錢退而都有得求其
考唔返啲牌都有得plan b馬死落地做侍應
低下層就day 1侍應冇plan b
過唔過到自己嗰關另一回事

香港講既工程十個有九個都係BS, construction, 外國呢度主要玩傳統mechanical 同electronics, 主要都都係industry 同automotive, 香港工程出到去梗係難搵啦

有咩工咁把炮

IT?

點解連登成日話專業人士好易買到樓

根本現實大把工唔係穩穩陣陣
搵得四五萬真係買個三百呎新界蝸居都要諗過度過
今日先有個一上完車就無埋份工無埋份訂
人生咁樣就白白無左十年
水人上車個批真係

人工既差距係出國旅行同奢侈品比較反映到
但你資產拎去外國其實係增值
賣左香港層樓起馬七球
過去買車買樓都仲剩幾球
仲未計你養車又慳一筆
香港泊位都4k，外國4k去超市買野食到你死都得

IT應該得programmer易，pm, ba呢d應該好難

精算牌世界公認，senior少少after tax預起碼3成pay cut

大把揾得皮幾兩皮野消費好奢華

搵八萬都可以準時收工，director十幾廿萬都好多準時收工，仲尤其係鬼

香港工程=起樓，讀孖E都係做BS

一半半啦，費事自爆

睇你邊行
我做IT 狗 （好撚大壓力，成日要oncall)
老婆做藥廠 (日日9 hea，肯定冇40個鐘 )

兩個每人都多過8皮港紙一個月
間house 3千港紙1呎

係香港個陣一個月3皮都冇
一世都買唔起樓

想問下係外國要做到你呢啲post 其實個tech 底要勁成點
利申cs 未grad想知下出面世界係點

咁真係好難搞
如果唔知移唔移民
咁stay 香港就一定要升pm
但如果stay stay下想走
咁就難了

因為連登仔平均搵兩皮 又想走 所以咪咁講

IT 應該得ibank finance 出到高人工
我老婆個fd 去左澳洲做ibank 都係70k 港紙左右
都係1-2年前幫佢香港relocate 去澳洲

(其實壓力同人工無必然關係)

你香港唔亂講野其實都有自由

但係稅後收入減3-4成喎，香港專業人士大多都50萬人工起跳，effective tax rate 都講緊3X%,仲未計capital gain tax 又收你2x%，斬埋斬埋一年交30-40萬稅。

自由先係重點，金錢上其實只會搵更少。

你搵十萬又去lidl 食工業垃圾咩
食下有機菜 飲冷壓果汁 食和牛
4000美金就差唔多

因為連登亂噏唔駛本

亂吹 講就易

咩叫亂講嘢先

工程搵番本行既真係唔係咁難
但人工來計如果計 post tax真係要減兩三成

好多人帶舊錢過到去搞D生意仔,唔會發達但可以夠生活,不過而家武漢肺炎仲咁勁就另計.

講政治立場野

第日個仔讀小學，問你国安法內容

唔叫你班專業人士走
點配合上面玩換血

未話自己愛國

你OK咪得

係呀, 尤其是 middle class management, 唔係咁易搵

我地仲有飲食扑野自由，同動物無分別

醫生護士可以直接移民台灣，去台灣開間舖過人世幾爽

軍師:要走點會走唔到呀
無錢唔係藉口黎
要走一定走到
留係到 比人屠咩

會計考返個acca 英國、加拿大一樣得

咁係外國搵返bs難唔難搵呢？
起薪大概係幾多到

成行你做哂？ 咁易自爆
9成吹水

咁又未必，我做Automotive R&D 稅後人工仲高過hk

你咩工會由10皮變到果邊搵2皮？
你4皮工程狗，去到五眼（唔計澳洲，因為澳洲人工高）當跌一級做technician/技術工（本身elec考牌做電工/本身mechan做返機器裝配工），稅後真係會連2皮都無？

本身做電廠水廠黨鐵其他工廠會唔會transferable d

香港有乜嘢其他工廠

香港好多乞食科其實外國都要人

到底呢度傾緊既人，有幾多個成功移左民？

Google 同amazon 既senior engine
稅前最高年薪都是13萬美元，即香港月薪八萬
已經全世界爭崩頭先做到。

高過或有呢個數既專業人士得飛機師醫生律師演員運動員金融家

除此之外，幾乎得大公司高層俾到呢個數

政府入面堆professional 咪係

咁香港一行入面有幾多係政府幾多係私人？明顯後者多

嗰班簽曬衰仔紙啦，點會走

習慣下就無野

係DTLA你會聞到Homeless便溺完既自由空氣添

唔喺美國做咪得入職後做多一年已經高過呢個平均數，Google 嘅話Level 3都過呢個數，仲未計佢地派啲股票

認真答 醫療工種真係會大跌

英國做例子
公立護士由5萬，又有約滿酬金，跌到落2萬幾(稅後得番19k)
醫生係香港都搵10萬，英國做醫生得番3萬幾（稅後26k）
物理治療 營養師 個啲都一樣

睇乜專業嘅姐

IT中層、醫療科 的確好易移民就搵到野做
但唔係個個都接受到人工大跌，講緊係跌超過50%喎

香港搵錢容易太多
稅金又少

呢啲專業人士係香港可能兩公婆搵150k以上
係香港其實都好好洗
中產生活

移民後就得番50k
生活就無憂嘅
但就少咗好多閒錢去提升生活品質

想問ibank 申請得relocate 係咪最少都要VP先申請得
普通analyst 得唔得

其實唔係好難...好多人都係CS bachelor FG 入tech / late stage startup 就有HKD 8皮pre tax 未計bonus/rsu/option，最難係visa 問題

我當年都係leetcode medium 熟哂就入到

finance IT呢十年都冇tech 咁好pay (對entry / mid level 黎講）

Ibank HK office fg先40~60k
你講緊overseas?

tech job 唔係睇你份base salary 而係睇bonus + stock/option

以fcukbook為例fresh grad (E3) 一年base 130k usd + 50k usd equivalent 既stock , ie TC~180k

升職到E4 （2至3年）stock 就可以refresh 到一年100k 左右, TC ~ 250k

Amazon senior engineer （6-7年經驗）入職TC 已經係350k level (未計上年股票升左一倍）

如果你係airbnb/uber 個d 仲高

係，呢個post講移民

利申：加州撚

睇黎如果我想移民走（講緊都幾年後 暫時冇能力說走就走）
遲啲畢咗業番工都要抽一定時間操algo
我Leetcode easy都覺得唔easy

香港神科去外國未必咁馨香
相反香港人覺得乞食既科, 外國可能就要呢D人才

果D大部分真係唔值而家個價, 你叫佢地出黎香港私人市場爭都含撚啦

你咁講不如移民去泰國啦

例如邊啲乞食科外國要人

當你真係”唔亂講野”仲有所謂嘅自由啦 另一個最大問題係唔會想有下一代 唔想啲細佬俾人洗腦教育 同啲新移民同學玩埋啲中國game中國節目

非專業唔會食屎 都係做粗重野

反正佢係香港都賺唔錢

engine math physivs biochem

文科撚點都係無人要

其實最重要唔係個absolute 數字
唔同地方cost of living 唔同
可以肯定既係 好多地方人工可能少咗 但生活得會舒服咗
話難搵工果啲唔識去到進修吓?
一定要seemeless 咁搵返一樣既嘢?
如果你既專業只係集中喺你專業既hard skills 你冇soft kills 既話
冇錯 你去邊都難

喺邊度搵話google amazon senior 得13萬

係香港都無人要啦

香港人難唔難做到

識得有PM，同埋大把 BA極重香港/大陸/伊朗/土耳其/印巴口音，文法OK啦。

有料自然有人請。

大把香港it人好廢

入google 做software engineer 就一定有返咁上下難道，一來佢地鍾意請名校/1st hon 人，二來technical interview 真係考得深入，詳情可以搵本專講google interview questions 嘅書睇，我本身唔係software engineer 我都唔識

但好多大公司都真係完全唔睇國籍，所以你個問題，我真係唔識答，有料啱用就請。而且佢地一定幫你搞好working visa, 好似我咁亞洲人過去仲有relocation agent 幫我搵屋介紹下啲當地文化，我啲同事有大有細嘅仲會幫手搵埋學校。

google senior eng年薪13 萬usd? 講出黎自己唔笑